```json
[
    {"question": "天文物理源的基本信息包括哪些内容？", "answer": "天文物理源的基本信息包括它们的形态分类、多波段的形态、星等、大小、椭率、致密度和有效半径等。"},
    {"question": "神经网络对星系能给出哪些有统计显著性的分解结果？", "answer": "神经网络对星系能给出有统计显著性的多成分分解结果，进而给出诸如核球比, 有无盘结构, Sersic指数等参数。"},
    {"question": "DeepLeGATo软件可以估算哪些单成分Sersic模型的参数？", "answer": "DeepLeGATo软件可以估算单成分Sersic模型的有效半径，Sersic指数和轴比等参数。"},
    {"question": "机器学习应用于天文数据处理的主要挑战是什么？", "answer": "机器学习应用于天文数据处理的主要挑战是机器学习的可解释性和知识转移问题。"},
    {"question": "星系形态分类的最终目的是什么？", "answer": "星系形态分类的最终目的是了解导致其结构异同的物理机制。"},
    {"question": "核球和盘分别代表了怎样的星系演化轨迹？", "answer": "核球一般认为是在剧烈的物理过程比如并合中形成，而盘则通过缓慢的吸积气体形成恒星来增长质量。"},
    {"question": "哈勃序列在星系演化领域的作用是什么？", "answer": "哈勃序列在星系演化领域是一个有用的工具，但它的起源仍不清楚。它能帮助人们了解星系的演化，但也是一个定性且主观的分类过程。"},
    {"question": "如何研究星系各个成分质量增长的模式？", "answer": "可以通过测量各个成分对星系质量贡献随红移的演化，以此研究各个成分质量增长的模式。"},
    {"question": "高红移星系中的盘结构如何演化成为今天的大质量椭圆星系？", "answer": "高红移星系中的盘结构消失的过程和时机仍在研究中，了解这些星系在什么时候演化成为红移0处星系的样子对理解哈勃序列的起源有很大帮助。"},
    {"question": "ALMA具有怎样的成像能力？", "answer": "ALMA具有亚角秒级的亚毫米/毫米波成像能力。"}
]
```